% \wikiskriptum{NME01}

\subsubsection{Metoda střelby}
\begin{itemize}
	\item název vychází z principu, že z bodu \(a\) se snažíme trefit do bodu \(b\), aby byla splněná okrajová podmínka v bodě \(b\)
	\item \underline{odvození:}
	      \begin{enumerate}[label=\roman*)]
		      \item popíšeme diferenciální rovnicemi střelbu na cíl:
		            \[
			            \begin{aligned}
				            v_x & = \frac{\d x}{\d t} = v(t)\cdot\cos(\Theta(t))                                                                                                           \\
				            v_y & = \frac{\d y}{\d t} = \hookannotateunder{v(t)}{\(v = \sqrt{\left(\frac{\d x}{\d t}\right)^2 + \left(\frac{\d y}{\d t}\right)^2 } \)}\cdot\sin(\Theta(t))
			            \end{aligned} \qquad
			            \begin{aligned}
				            a = \frac{\d v}{\d t} & \rightarrow ma + kv^2 + mg\sin(\Theta) = 0                                                 \\
				                                  & \Leftrightarrow \frac{\d v}{\d t} = -\frac{k}{m}v^2 - g \sin(\Theta)                       \\
				                                  & \phantom{\scriptstyle\left(\frac{\d x}{\d t}\right)^2 + \left(\frac{\d y}{\d t}\right)^2 }
			            \end{aligned}
		            \]
		      \item \(\underline{ \frac{\d \Theta}{\d t} = -\frac{g}{v} \cos(\Theta) } \leftarrow\) odvodí se pomocí \(\dot{v}_x\) a \(\dot{v}_y\) a následnou úpravou
	      \end{enumerate}
	\item \underline{postup:}
	      \begin{enumerate}
		      \item máme okrajové podmínky \(x(0) = y(0) = 0, v(0) = v_0\) a \(y(x_c) = 0, x_c\ldots\) poloha cíle
		      \item volíme náměr \(\Theta(0) = \Theta_0\) a snažíme se  zasáhnout cíl
		      \item pro zvolený úhel vyřešíme postupně \underline{soustavu počátečních úloh} až \underline{do času \(t_c\)}, kdy \(\underline{x(t_c) = x_c}\)
		      \item mohou nastat 3 situace:
		            \begin{enumerate}[label=\alph*)]
			            \item \(y(t_c) > 0\) - dopad daleko
			            \item \(y(t_c) < 0\) - dopad blízko
			            \item \(y(t_c) = 0\) - zásah
		            \end{enumerate}
		      \item pokud netrefíme, volíme nově \(\Theta_0\), tentokrát s ohledem na předchozí pokus
	      \end{enumerate}
\end{itemize}
